# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет их свойства и методы.
- [ ] Методы и свойства, которые клиент будет использовать для взаимодействия с объектами.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, клиентский код.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер, клиентский код.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер, клиентский код.

## Как работает паттерн адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого класса через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого класса к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Изменить код клиента, чтобы он использовал адаптированный компонент.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия компонентов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый компонент, адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, клиентский код.
- [ ] Адаптируемый компонент, адаптер, клиентский код.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый компонент, адаптер, клиентский код.

## Как работает паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого компонента через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого компонента к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый компонент выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## Что является целевым интерфейсом в паттерне адаптер?
- [ ] Класс, который имеет несовместимый интерфейс с адаптируемым классом.
- [ ] Класс, который ожидается клиентским кодом и определяет методы и свойства для взаимодействия с объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и оборачивает адаптируемый класс.
- [ ] Класс, который содержит свои собственные методы и свойства.

## Что является адаптируемым классом в паттерне адаптер?
- [ ] Класс, который ожидается клиентским кодом и определяет методы и свойства для взаимодействия с объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и оборачивает адаптируемый класс.
- [ ] Класс, который содержит свои собственные методы и свойства.
- [ ] Класс, который имеет несовместимый интерфейс с целевым интерфейсом.

## Что является адаптером в паттерне адаптер?
- [ ] Класс, который содержит свои собственные методы и свойства.
- [ ] Класс, который ожидается клиентским кодом и определяет методы и свойства для взаимодействия с объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и оборачивает адаптируемый класс.
- [ ] Класс, который перенаправляет вызовы методов целевого интерфейса к соответствующим методам адаптируемого класса.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в системе?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер в системе?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, клиентский код.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер, клиентский код.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер, клиентский код.

## Как работает паттерн адаптер в системе?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого класса через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого класса к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.